[["consagrada a ella el 5 de agosto de 2016", "https://www.archidiocesisgranada.es/index.php/noticias/la-iglesia-en-playa-granada-celebra-la-bendicion-de-la-escultura-de-santa-josefina-bakhita", "bit.ly/2YwtuM5"], ["los traficantes \u00e1rabes de esclavos", "https://es.wikipedia.org/wiki/Guerra_%C3%A1rabe_del_Congo", "bit.ly/2Ywnkf6"], ["Descripci\u00f3n de la iglesia en ARQA", "https://arqa.com/arquitectura/iglesia-en-playa-granada.html", "bit.ly/2YwtxYh"], ["P\u00e1gina con historia de la santa", "https://es.wikipedia.org/wiki/Josefina_Bakhita", "bit.ly/2SVAmNZ"], ["Pol\u00e9mica con la construcci\u00f3n", "https://www.granadahoy.com/granada/construccion-iglesia-verde-Playa-Granada_0_988101701.html", "bit.ly/2SUWBUq"], ["Entrevista con Elisa Valero", "https://www.granadahoy.com/granada/templo-Playa-Granada-vuelta-origenes_0_1062493866.html", "bit.ly/2YrhGLl"], ["cu\u00f1ada, que no le hab\u00eda invitado a su boda", "https://es.wikipedia.org/wiki/Fabiola_de_Mora_y_Arag%C3%B3n#Boda", "bit.ly/2YrikII"], ["eran los mayores propietarios de tierras dedicadas a la ca\u00f1a de az\u00facar de la zona", "https://issuu.com/antonioromera/docs/historia_de_motril_y_la_costa_de_gr", "bit.ly/2SU5dKT"], ["\u00e9poca en la que se cre\u00f3 el t\u00edtulo nobiliario", "https://es-es.facebook.com/notes/enrique-lafuente-mu%C3%B1oz/memoria-de-la-realeza-espa%C3%B1ola-de-aquellos-barros-vienen-estos-lodos/3393784494769/", "bit.ly/2YrisrG"], ["El padre de Jaime, y al parecer tambi\u00e9n su esposa (la de su padre)", "https://es-es.facebook.com/notes/enrique-lafuente-mu%C3%B1oz/memoria-de-la-realeza-espa%C3%B1ola-de-aquellos-barros-vienen-estos-lodos/3393784494769/", "bit.ly/2YrisrG"], ["los dos enamorados de la (ex) reina Victoria Eugenia", "https://www.lne.es/cultura/2012/11/19/traje-nuevo-emperador/1328754.html", "bit.ly/2SW4VmH"], ["Pero Jaime falleci\u00f3 en 1966", "http://hemeroteca.abc.es/nav/Navigate.exe/hemeroteca/madrid/abc/1996/05/10/062.html", "bit.ly/2SW4WqL"], ["todos los hermanos", "https://es.wikipedia.org/wiki/Condado_de_Agrela", "bit.ly/2SW509Z"], ["dialogar con el espacio", "https://www.plataformaarquitectura.cl/cl/776632/150-palabras-o-expresiones-que-solo-usamos-los-arquitectos", "bit.ly/2SP2vX4"], ["seg\u00fan la web del ayuntamiento", "http://www.motril.es/index.php?id=666", "bit.ly/2SW57Cr"], ["Gij\u00f3n Arquitectura", "http://www.gijonarquitectura.com/las_terrazas_de_playa_granada.html", "bit.ly/2SRIwH7"], ["teja \u00e1rabe", "https://es.wikipedia.org/wiki/Teja_%C3%A1rabe", "bit.ly/2SW5cWL"], ["f\u00e1brica Nuestra Se\u00f1ora de la Cabeza", "https://guiadigital.iaph.es/bien/inmueble/29053/granada/motril/fabrica-nuestra-senora-de-la-cabeza", "bit.ly/2YriQXa"], ["En Plazatio", "https://www.plazatio.com/es/proyecto/urbanizacion-las-terrazas-de-playa-granada-2", "bit.ly/2SPqxBa"], ["En la web de Gij\u00f3n Arquitectura", "http://www.gijonarquitectura.com/las_terrazas_de_playa_granada.html", "bit.ly/2SRIwH7"], ["AV13arquitectos", "http://www.av13arquitectos.es/casa-playa-granada.html", "bit.ly/2YBgZPq"], ["ETSAG", "https://etsag.ugr.es", "bit.ly/2SSVLHE"], ["en su web", "https://www.biglighting.es/proyectos/vivienda-en-playa-granada/", "bit.ly/2SSVPHo"], ["el n\u00famero 34", "https://housfy.com/comprar-casa/motril/calle-rector-lorenzo-morillas-cuevas-85724", "bit.ly/2Yrja8k"], ["cuesta casi un mill\u00f3n de euros", "https://www.idealista.com/inmueble/37412792/", "bit.ly/2SSVWmi"], ["este tambi\u00e9n est\u00e1 a la venta", "https://www.idealista.com/inmueble/86170035/", "bit.ly/2SSVZ1s"], ["encima de la costa del sol y cercana al Maresme catal\u00e1n", "https://www.elespanol.com/economia/empresas/20190727/comprar-mision-imposible-islas-peninsula-precios-nubes/416708810_0.html", "bit.ly/2SQDxGz"], ["que se pretende convertir en un hotel de lujo", "https://www.lalibre.be/belgique/la-villa-astrida-va-devenir-un-hotel-de-luxe-a-motril-58c054a3cd708ea6c111a611", "bit.ly/2SSW5pQ"], ["el art\u00edculo-obituario de Balduino en ABC", "http://hemeroteca.abc.es/cgi-bin/pagina.pdf?fn=exec;command=download_stamp;id=0001893462;nombre_pdf=ABC-07.08.1993-pagina%20029;path=H:%5Ccran%5Cdata%5Cprensa_pages%5CMadrid%5CABC%5C1993%5C199308%5C19930807%5C93G07-029.xml", "bit.ly/2SW5eOn"], ["esta piedra paloma", "https://www.piedrapaloma.com/es/", "bit.ly/2SQ59vH"], ["mito fundacional se cuenta aqu\u00ed", "https://www.theseasidegazette.com/2013/06/18803/villa-astrida/", "bit.ly/2SSzGZD"], ["una peregrinaci\u00f3n a Lourdes", "http://www.scj.es/documentos/02.%20Boletines%20y%20Revistas/A.%20El%20Reino/EL%20Reino%202008/02.2008%20EL%20REINO%20FEBRERO.pdf", "bit.ly/2SUrbNJ"], ["del bisabuelo de Balduino", "https://es.wikipedia.org/wiki/Leopoldo_II_de_B%C3%A9lgica", "bit.ly/2SVtgJw"], ["en 2014 una parte fue expropiada", "https://www.granadadigital.es/playa-granada-se-acerca-al-mar-con-la-apertura-de-una-calle-junto-a-villa-astrida/", "bit.ly/2STcdYd"], ["un informe de riesgos medioambientales del ayuntamiento de Motril", "http://www.motril.es/fileadmin/areas/medioambiente/agenda21/anexo3riesgos.pdf", "bit.ly/2SPzcU6"], ["Colliers para crear el hotel de lujo", "https://es.slideshare.net/thierrydebels/colliers-mag-spaanse-villa-van-boudewijn-verkopen", "bit.ly/2SPzdaC"], ["\"El chambao del Azules\"", "https://www.ideal.es/granada/costa/201608/11/origen-sanitex-20160803231400.html", "bit.ly/2SQVrcm"], ["Swing Chill Out", "http://www.elfaromotril.es/2012/09/15/el-club-de-ocio-%E2%80%98swing%E2%80%99-chill-out-de-playa-granada-sera-referente-turistico-de-la-costa-granadina/", "bit.ly/2SXKExe"], ["Loreto Spa", "http://www.loretospa.es/oleaje.html", "bit.ly/2SPmMf9"], ["Recuperaci\u00f3n del Oleaje", "https://www.ideal.es/granada/costa/nuevo-inversor-inyecta-20190613203108-nt.html", "bit.ly/2SODqeE"], ["M\u00e1s informaci\u00f3n y entrevista con Ram\u00f3n Espa\u00f1a", "https://www.ideal.es/granada/costa/manos-negras-querian-20190613204529-nt.html", "bit.ly/2YFj0ug"], ["Retirada de la concesi\u00f3n administrativa", "https://www.motrildigital.com/ayuntamiento-motril-acuerda-extinguir-la-concesion-administrativa-del-chiringuito-oleaje/", "bit.ly/2SPiKU5"], ["En defensa de los chiringuitos", "http://granadacostanacional.es/rompiendo-una-lanza-en-recuerdo-de-los-chiringuitos/", "bit.ly/2T14xnb"], ["Noticia sobre la apertura de Oleaje", "https://www.ideal.es/granada/20121217/local/motril/club-ocio-chill-oleaje-201212171450.html", "bit.ly/2SPzfzg"], ["Apertura el 25 de mayo de 2013 en GH", "https://www.granadahoy.com/provincia/chiringuito-Playa-Granada-puertas-proximo_0_694730771.html", "bit.ly/2SUrgRx"], ["Venta en WallaPop", "https://www.ideal.es/granada/costa/vende-chiringuito-playa-20190424185306-nt.html", "bit.ly/2Yw41Tc"], ["Un poco de hype durante la construcci\u00f3n", "https://motrildigital.blogia.com/2012/121711-el-club-de-ocio-chill-out-oleaje-playa-granada-abrir-sus-puertas-el-pr-ximo-m.php", "bit.ly/2T14AiR"], ["Club de ocio chill out Swing", "http://www.elfaromotril.es/2012/09/15/el-club-de-ocio-%E2%80%98swing%E2%80%99-chill-out-de-playa-granada-sera-referente-turistico-de-la-costa-granadina/", "bit.ly/2SXKExe"], ["un art\u00edculo de Granada Hoy", "https://www.granadahoy.com/granada/Villa-Astrida-queda-epoca-dorada_0_709429403.html", "bit.ly/2YFjr7S"], ["en este otro art\u00edculo de Motril Digital dice que fue el conde de Agrela quien lo regal\u00f3", "http://motrildigital.mobile.blogia.com/2011/agosto.php", "bit.ly/2SREdf9"], ["el IV duque de Agrela, Jaime de Silva y Agrela, se cas\u00f3 con Ana Mar\u00eda de Mora y Arag\u00f3n", "https://es-es.facebook.com/notes/enrique-lafuente-mu%C3%B1oz/memoria-de-la-realeza-espa%C3%B1ola-de-aquellos-barros-vienen-estos-lodos/3393784494769/", "bit.ly/2YrisrG"], ["concu\u00f1ado del rey de B\u00e9lgica", "https://es.wikipedia.org/wiki/Fabiola_de_Mora_y_Arag%C3%B3n#Familia", "bit.ly/2SRIC1r"]]
